<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@color/bg"
    android:orientation="vertical">


    <LinearLayout
        android:id="@+id/somnolog_bar"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="60dp"
        android:background="@color/dark"
        android:orientation="horizontal"
        android:gravity="center">
        <TextView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:layout_gravity="center"
            android:gravity="center"
            android:text='Небольшие методы'
            android:textStyle="bold"
            android:textSize="24dp"
            android:textColor="@color/bg"/>
    </LinearLayout>



    <ScrollView
        android:gravity="center"
        android:layout_width="fill_parent"
        android:layout_height="fill_parent"
        android:orientation="vertical"
        android:layout_below="@+id/somnolog_bar"
        android:layout_marginBottom="15dp">

        <TextView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:padding="15dp"
            android:text="Метод &quot;Подсчета вдохов и выдохов&quot;\n Лежа в постели, посчитайте число сделанных вами вдохов и выдохов за десять секунд. Повторяйте упражнение, пока не придет сон (обычно хватает 4-6 повторений).\n Сконцентрировавшись на подсчетах, мозг отвлечется от тревожных мыслей и переживаний, и вы легко уснете.\n        Упражнение &quot;Шар&quot;\n Это еще один вариант, способствующий отключению мыслительных процессов и комфортному засыпанию. Техника выполнения упражнения:\n Примите удобную для Вас позу и закройте глаза. Представьте большой шар (или мяч), мерно раскачивающийся на водной глади бескрайнего океана. От шара во все стороны расходятся небольшие волны. Сосредоточьтесь на мерном покачивании шара и колебаниях воды, ни о чем не думая в этот момент. Освободившись от потока мыслей, Вы очень быстро уснете глубоким сном.\n       &quot;Источник белого шума&quot;\n Белый шум окружает нас в повседневной жизни постоянно: монотонный звук работающего кондиционера, тиканье настенных механических часов, еле уловимый шум от компьютера, тихо включенное радио. Найдите источник такого шума и вслушивайтесь в него, стараясь при этом не думать ни о чем.\n Очень скоро Вы начнете дремать и проваливаться в сон.\n       Техника &quot;Быстрого движения глаз&quot;\n Сразу оговоримся, что данная методика засыпания подойдет людям, не имеющим проблем с вестибулярным аппаратом. Почему? Сейчас узнаете.\n Техника заключается в том, что необходимо смотреть на предметы, расположенные в комнате, не задерживая при этом взгляд на одном и том же объекте более чем на секунду. Такая стремительная смена картинок уже через 2 – 3 минуты либо вызовет сонливость, либо приведет к головокружению. Но даже из любопытства попробовать данную технику стоит!"
            android:textSize="18dp"
            />


    </ScrollView>

</RelativeLayout>