<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent">

    <TextView
        android:id="@+id/textzagol"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:text="Метод &quot;Визуализации дня&quot;"
        android:textSize="28sp"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
        app:layout_constraintVertical_bias="0.023" />

    <ScrollView
        android:layout_width="382dp"
        android:layout_height="666dp"
        android:layout_marginTop="8dp"
        app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textzagol"
        tools:layout_editor_absoluteX="9dp">

        <TextView
            android:id="@+id/textosn"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:text="Воспроизведите в памяти все события сегодняшнего дня. Вспомните в подробностях все, что происходило с самого утра, в последовательности, до самого вечера. Важно при этом не окрашивать воспоминания эмоциями и не оценивать свои или чужие поступки. Представьте, что вы являетесь сторонним наблюдателем, словно просматриваете киноленту. Мозг, сосредоточившись на воспоминаниях, отвлечется от волнений и тревог, и, скорее всего, вы уснете, успев вспомнить лишь половину дня. Напряжение и расслабление мышц Тревожные мысли и волнения неосознанно заставляют наше тело находиться в напряжении. Поэтому можно сначала заставить расслабиться тело, а затем релаксация неизбежно передастся и мозгу.\n Суть упражнения заключается в поочередном напряжении и расслаблении мышц тела снизу вверх. Сначала напрягите и расслабьте пальцы ног, затем мышцы ступней, голени, бедра - пока не дойдете до шеи. Мышцы не следует сокращать со всей силы - напряжение должно быть легким, а расслабление - максимальным. Старайтесь при этом ни о чем не думать. Технику напряжения и расслабления мышц можно совместить с подсчетами, что поможет отключить мысли: слегка сожмите одну руку в кулак, затем расслабьте. Через несколько секунд повторите это с другой рукой. Поочередно сжимайте руки, при этом считая каждое напряжение.\n Этот метод улучшает память, а также помогает вам быстро уснуть."
            android:textSize="22sp"
            app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintHorizontal_bias="0.0"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
            app:layout_constraintVertical_bias="0.726" />
    </ScrollView>

</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>